\chapter{Analyse Produkter}

\input{Markedsanalyse}

\section{Use Case Diagram}
Et Use Case Diagram er et vigtigt element i analysefasen og udgør sammen med Use Case Teskst, det samlede Use Case produkt.
Ligesom andre diagrammer, hjælper Use Case Diagrammet med at danne et overblik over forholdet mellem de forskellige aktører og deres handlinger.
Oftest er brugeren aktør i et diagram, men det kan også være andre personer eller organisationer, som spiller ind over brugen af produktet. Forholdet mellem handlingerne og aktørene angives i pile, og kan med en række udtryk, yderligere angive specielle forhold, som eksempelvis udefra kommende kode\cite{bog:UseCaseDiagram}.
\section{Use Case Tekst}
Når man skal beskrive de hændelser som forekommer af brugerens input, kan man med fordel benytte sig af Use Case Tekst. En Use Case Teskt beskriver hver enkelt forventet handling som følge af et givet input. Hvis andre scenarier kan opstå, kan man også tilføje dem.
Med dette analyseværktøj, kan man nemt forudse uventede konsekvenser, som kunne opstå, ved brugerens input, samt skabe sig et mere beskrivende overblik over de forskellige brugerinteraktioner\cite{bog:UseCases}.
\section{Klassediagram}
Et klassediagram gør det nemt at danne sig et overblik over de forskellige klasser samt deres forhold til hinanden.
Klassediagrammet kan senere blive udvidet under designfasen, men under analysefasen er den simplificeret, således at den er nem at forstå for en ukyndig læser.
Klassediagrammet giver analysefasen en systematisk tilgang til projektets forventede struktur og gør det nemt at implementere klasser i OOD og OOP\cite{bog:ClassDiagram}.
\newpage
\section{Hændelsestabel}
Hændelsestabellen bruges til at give overblik over de mulige handlinger som objekter i dit system skal have. Den består af hændelser på x-aksen tabellen og klasser på y-aksen hvorefter '*', '+' eller ingenting indsættes i for at indikere om hændelsen kan forekomme én, flere eller ingen gangen i tidsrummet. Eksempler på hændelsestabeller samt yderligere hjælp til udvikling af en hændelsestabel kan findes på følgende kilde\cite{web:ht}.\\ Hændelsestabellen udarbejdes før udviklingsprocessen og bruges som en tjekliste for hvad dine objekter skal kunne på bestemte tidspunkter. Dette er brugbart da en ekstern udvikler kan bruge hændelsestabellen og på den måde sikre sig at objekter i programmet agere på den måde de er tiltænkt.\\ 
I football manager sammenhæng kunne man lave en hændelsestabel over en fodboldkamp. Du har et bestemt tidsrum til rådighed og nogle hændelser der kun kan foregå i netop dette tidsrum. F.eks. ville du kunne lave en spiller-udskiftning under kampen, men at begynde at sælge/købe spillere giver ikke mening at gøre på dette tidspunkt. På den måde kan hændelsestabellen sikre dig at man kun kan udføre bestemte handlinger når de giver mening.
\section{ER-modellen}
Til et typisk football manager spil vil vi anbefale at have en form for
database til at holde styr på spillere og
klubber. De store manager-spil ofte har store databaser, som Studio Director for Sports Interactive fortæller om i denne video\cite{web:FMDatabase}.
Ved brug af ER-modellen kan du visualisere din databasestruktur og få beskrevet alle attributter og elementer.
ER-modellen kan begrænses til analyse fasen og kan tvinge dig til at analysere og tænke over hvordan du vil designe din database.

